忽發其想 宇宙個盡頭係點

因為宇宙大爆炸導致宇宙不斷響到擴張緊 我當宇宙本來係一舊超大嘅石 爆咗之後岀現咗咁多星體 咁個宇宙最邊個位究竟係點嘅呢？係一幅牆定仰或冇盡頭呢？

認真答你， 愛因斯坦都唔知

不斷擴張緊
9up

見到你老母俾宇宙jer屌緊

有無大爆炸實請都唔知，全部都係估出黎概率大就當係住先既前提其實全部嘢都係幻想

有冇盡頭都無人知 諗咁多做乜
剩係太陽系都出唔到

頭接尾
你見到盡頭以為好高興
一行過去又返起點

想像力的盡頭

冇咩特別
利申啱啱去過

有生之年，人類都未必出到太陽系

其實大爆炸先係最唔make sense既講法 正常一樣野爆個陣 個力係會一開始好快 然後慢慢減慢 但依家個宇宙係不斷加速膨脹 係不斷加速緊 越嚟越快 甚至已經快過光速 咁既情況下 會唔會係有其他係外面拉緊個宇宙？

你咁講又令到我諗起細個個時諗既野 宇宙出面係咩

佛學講哂 光音天 須彌山 maybe

人類真係好渺少 成日話科技發達 但係連太陽系都岀唔到 幾時先可以探索哂成個宇宙

宇宙應該無盡頭
想像一個不斷吹脹嘅氣球 表面積不斷擴大
但你唔會搵到盡頭

可觀測有盡頭，宇宙冇

求其一本講宇宙學既科普書已經答到你個問題你真係以為班物理學家on9既咩
btw「大爆炸」同你諗個種爆炸唔同，好多物理學家都覺得個名唔準確但因為叫左幾十年所以繼續咁樣叫

知...盡頭係有塊石屎造既圍牆

Men in Black 第一定第二集。

當宇宙接近光速膨漲
佢既光永遠到達唔到地球
所以地球永遠觀察唔到”盡頭”

未大爆炸之前宇宙已經係無盡頭

可能好似球體咁你向某方向不停前進會返返地球到時人類會發現自己係大戇鳩

螞蟻係二維生物
你比個球體佢爬
係佢眼中已經係無限大
所以同樣道理我地係幻想唔到

你會觀察睇唔到，因為宇㨻係以超越光速咁擴張緊，你根本無辦法觀察到

每個人死個時。智識就唔會增長
所以理論上，死個下 個可觀宇宙就停左
而無任何手段真係令死者復生
所以係你死個下，其實就去左個宇宙盡頭

離唔開時空既概念，呢樣野太深喇 出面對人類黎講太大太大，我諗至少要幾百年文明先可以再進一步

仲加速擴張緊，但分分鐘其實俾更大嘅野拉緊我地位處嘅宇宙

我覺得宇宙似一個氣球咁脹大
但我哋只係觀察到氣球內
氣球外仲有無數氣球
宇宙可能係有限
但唔會搵到邊界

每有新既一秒產生，宇宙就會擴闊，依世你都睇唔到宇宙以外，除非我地超越時間

利申：文科純9up

咁後面又有乜嘢呢？

點解螞蟻係二維生物

好似係因為螞蟻冇高度嘅概念？只會響平面上面前後左右移動

我覺得呢個解釋幾好除非人類發明咗一樣嘢，飛行速度快過宇宙擴張速度用嚟探索宇宙盡頭，唔係嘅話人類永遠都飛唔到去盡頭

或者瞬移

係海綿寶寶

硬幣導致磁通量密度改變

咁會唔會接受返自己嘅signal
然後以為係外星人

好耐之前聽過一個非科學既講法
如果要搵宇宙盡頭，即係假設咗宇宙有邊界，但同時宇宙泛指一切，所以呢個邊界以外嘅地方仍然係宇宙，諗到頭都爆

若然我冇記錯
宇宙膨脹既速度係快過光速

跟住就會問
點可能快過光速
我記得既答法係
光速係極限呢個理論只適用於宇宙內
而宇宙本身既擴張係不適用於呢個理論

會唔會多元宇宙只係一層層事件視界?
每一個黑洞都係一個獨立宇宙
而事件視界阻隔左不同平行宇宙

當你嘅物質分子/靈魂能量完全比黑洞吸入
就會喺嗰個平行宇宙重現不同人生
然後嗰個平行宇宙會再次重現不同黑洞，令你不停輪迴
要擺脫呢個輪迴，只可以消障業報，毀滅因果

夠鐘食藥

你自己睇下科學界啲弘理論先啦，嗰啲仲痴線
科學界講嘅平行宇宙都只係理論層面，無人證明過
我講得脫離現實少少就叫人食藥，但井中蛙點知海洋中嘅藍鯨有幾大
難怪香港一個物理學家都無香港最多呢啲叫人食藥、壓制討論自由嘅青蛙，你唔係討論就唔該走開啦，行入嚟叫人食藥突顯自己好聰明，

自己海底都未探索曬 仲外太空

咁又係嘅

認真答你

人類如果可以用腳踏足火星，比起無人機出太陽系更偉大，見識更多

無人機可以踏出太陽系， 比起人類用望遠鏡(仲要再計一輪數)觀察100億光年以外宇宙(然後自HIGH自己眼界好闊, 懂宇宙萬事) 更偉大，見識更多

呢個唔係非科學講法，反而正正係物理學家既講法
邊界外就係無野，無時空
數學上係同一樣叫做”manifold with boundary”既野黎描述
一般人諗唔通係因為somehow覺得時空要用時空黎裝住

一道牆咁掛，打穿左應該見到其他宇宙

樓上太多鳩吹，我認真答：
人類未知個宇宙有無邊界，
因為｢可視宇宙｣之外嘅任何嘢以光嘅速度都未傳遞到地球，
所以天文學上講嘅宇宙邊界其實係｢可視宇宙｣嘅邊界。

唔係
光速係極限係適用於局部既時空（意思係你只能夠話一樣野經過你身處個一點既時候，佢相對於你係唔可以快過光速）
當你比較緊兩個唔同地方既野既運動既時候就可以出現一d好似超光速既情況
詳細解釋要用parallel transport of tangent vectors on manifold呢個數學工具

另外一個宇宙

香港無物理學家你先係井中蛙喎
你試下搵send email比d物理學家講上面個d野，睇下有無人睬你

係一班研究同埋觀察緊我地既高智慧生物

我都有研究過下，
但係睇 NASA啲紀錄片唔係咁講。

因為地球望到嘅星星係代表由 big bang開始計起，發出嘅光可以傳遞到地球嘅恆星，如果宇宙膨脹快過光速，咁呢堆恆星離開太陽系嘅速度就會快過光速，即係話地球望上天應該淨係望到太陽系果幾粒行星？

想知人類死後會點

有一個類比
你係一個吹好既氣球上面畫兩點，然後繼續吹脹個氣球
呢個點之間既距離越黎越遠
如果你身處其中一點，你會覺得另一點好似遠離緊你咁，但其實呢兩點根本無郁過

宇宙膨脹理論上係膨脹>加速>極限>減速>收縮
所以天上既星星無錯係會越黎越少

討論可觀察宇宙之外根本唔會有結論
因為你觀察唔到 佢又影響唔到你
除非人類搵到蟲洞喇

btw 可觀察宇宙嘅大爆炸可能只係「空間」入面嘅一少部分爆炸 可能仲有其他地方 有一啲爆咗好耐/仲未爆嘅嘢

利申：9up

起碼引力嘅影響就算點膨漲local group都唔會遠離我地

人類未必得，但航行者1號係2012年已經出咗太陽系。行咗35年。

如果根據佢嘅行法，即係你一出世就要係太空船到住，到你35歲就可以離開太陽系了

用你嘅make sense黎講宇宙起源

撚知佢有幾多能量咩 啲dark energy 用極都用唔完咁
如果宇宙係炸彈 明明仲脹緊 你點肯定我哋仲已經炸完去到你減慢嘅stage？

如果「宇宙」係指緊包含一切，「宇宙邊界以外」唔係一個完整嘅概念。打個比喻就係好似講緊「人體之外嘅人體部分」。
但係我哋依然可以問喺我哋科學上所認識、所理解嘅宇宙（下指太空）之外仲有冇存在，如果有嘅話噉而家我哋所諗嘅太空就唔符合「包含一切」呢個意義嘅宇宙。
就好似一開始「atom」呢個概念係指最微細不可再分裂嘅物質（粒子）。之後科技進步發現到質子、中子同電子科學家就當咗佢哋係atoms，但再之後先至知道其實佢哋唔係不可再分裂嘅atom、因為佢哋原來係仲有更基本嘅quark 。但因為之前都叫開佢哋做atom所以避免混淆就繼續叫落去。

講咗咁多即係咩意思？即係當你講「宇宙之外」同「宇宙誕生之前」時，唯一合理嘅解讀就係其實你係講緊太空之外同太空之前。噉樣你就假設咗而家我哋科學上所認識所理解嘅太空唔係真係宇宙，只係宇宙一部分。所以回答就係：如果太空係宇宙，噉就冇「太空之外」同「太空之前」；如果太空唔係宇宙，噉我哋而家仍然未知道咩係「太空之外」同「太空之前」。

其實個爆炸仲發生緊 地球連1粒 . 都唔係，我地身處係爆炸之中所以一樣係超越光速=我地既時間比真正大世界流逝快超多倍，係大世界生活既生物眼中只係1秒 但我地眼中既宇宙經已完成左「人類時間」需時億萬年誕生>毁滅既過程，所以宇宙既盡頭就係毁滅

根本喺呢個世界存在得都係三維生物，唔通蟻窿唔撚係三維，蟻又摸唔到自己腳板底

我認我鳩吹，但根本連物理學家嘅平行宇宙都只係理論，暫時無人證明到係咪真實存在。你試下同2000年前嘅人類講，地球唔係平面，一直圍繞太陽轉，而唔係日月星晨圍住地球呢個平面轉。古人一樣心諗你個痴線佬嗡乜鳩，再嘈就打你一身，令你快啲收聲添

我唔熟
不過平行宇宙係科學界共識咩？

我嘅理解係：
光速係指時空內相對某一reference frame嘅運動/傳遞速度極限
其他情況係可以超越光速
例如你將影子/影像投射去遠方嘅星球，當你調整投射角度，個影喺星球上面移動嘅速率就係dω (from s=rθ)、d係星球同投射源嘅距離、ω係角度改變速率。呢個dω速率可以快過光速。

留名睇光年大戰

佢都認左鳩吹由佢

「只係理論」
你覺得理論同鳩吹係同一樣野？知唔知「科學理論」意思係乜？內容包括乜野？點解人地個「只係理論」有人理而你講既野無人理？

依個宇宙？岩岩放工？